梁朝偉重磅加盟《捉妖記2》

梁朝偉重磅加盟《捉妖記2》

時光網訊 電影《捉妖記2》自開機以來，片方連續公布了《捉妖記》原班人馬重聚與“全新捉妖明星團”集結的消息，並透露還將有一位神秘大咖驚喜壓軸。今日，重量級演員加盟的懸念終於揭曉，片方發布了一支“胡巴尋咖記”特輯，正式宣布梁朝偉重磅加盟。《捉妖記2》中，梁朝偉將攜手小妖王胡巴，展開一場全新的東方奇幻冒險。據了解，這也是梁朝偉繼《天下無雙》之後時隔14年再演古裝喜劇。

梁朝偉與胡巴間會產生怎樣的化學反應？片方發布的視頻中，胡巴“麻麻”宋天蔭（井柏然飾）希望胡巴可以幫助他尋找到一位神秘大咖。關於這位重量級人物，此前井柏然在采訪中難掩興奮地表示：“跟他合作之後就可以‘退出娛樂圈了’。”根據“大咖在北京”這一線索，胡巴穿越時空來到現代都市，途徑長城、鳥巢、故宮、王府井大街等地尋覓無果，最終在神秘人的指點下，胡巴曆盡艱辛終於找到神秘大咖梁朝偉。特輯結尾梁朝偉回頭望向胡巴調皮道：“Are you looking for me？”，胡巴圓滿完成“為母圓夢”之旅。

自出道以來，梁朝偉遊刃於喜劇、文藝、動作、警匪等不同類型題材電影，前後五奪香港金像獎影帝，三次攬獲台灣金馬獎最佳男主角，更憑借電影《花樣年華》斬獲戛納電影節影帝，侯孝賢、王家衛、李安等眾多著名導演都對他讚譽有加。加盟《捉妖記2》，也是梁朝偉時隔14年再演古裝喜劇。

此前，他主演的《東成西就》（1993年）、《天下無雙》（2002年）吸粉無數，前者更被萬千影迷奉為喜劇經典。此次梁朝偉回歸古裝喜劇，無疑讓大銀幕觀眾期待值爆棚。梁朝偉表示，其實他一直願意再度接拍古裝喜劇，這次終於等到合適的機會，此前他自己也看過《捉妖記》，很期待和小妖王胡巴同台合作。

至於他在戲中的角色是人是妖，很多影迷“大開腦洞”拋出不少猜想，更有網友大膽預測，梁朝偉或將出演第一集中尚未露臉的反派妖王。對此，片方表示目前暫時保密，不過，梁朝偉的戲份頗為吃重，可以說是開啟全新的故事線索，絕對值得期待。此外，片方還透露，續集將會構建更為龐大的奇幻世界觀，在故事與情節設定上添加更豐富的奇幻色彩與元素。該片也將延續《山海經》中的誌怪形象設計，創造更多、更萌、更逗趣的妖怪形象。

隨著梁朝偉加盟消息的公布，至此包括李宇春、楊祐寧、大鵬、柳岩、黃磊、宋小寶、吳莫愁、X玖少年團等群星在內的全新捉妖團正式集結完畢。《捉妖記2》再現大銀幕也正式進入倒計時。片方介紹，該片雖然是全明星陣容，但群星集結絕對不是“數星星”般地走過場，打醬油，每個演員的角色都會有亮眼的故事設定和情節設計。

Fantastic beasts

怪獸與牠們的朝偉

連朝偉都接9戲賺人仔了

想睇佢跳求偶舞

㭍到唔敢睇

垃圾戲都接？